Charles Poulmaire propose une évaluation bilan pour des élèves de première.

[**Cette évaluation**](https://gitlab.com/mooc-nsi-snt/mooc-2-_-pratique/-/blob/master/2_Mise-en-Pratique-Professionnelle/2.4_Observer-Analyser-Evaluer/2.4.2_Exemples/1NSI_CC1.pdf?inline=false) comprend trois parties distinctes :
- un QCM, _via <a href="https://genumsi.inria.fr/qcm.php?h=ef7c9bf9f96d4515aac27ed4eeb31ba8" target="_blank">GeNumSI</a> (vous trouverez un corrigé <a href="https://genumsi.inria.fr/qcm-corrige.php?cle=MTszOzQ7ODsxMzsxNDsyMTszMzs2Mzs2ODsxNDY7MTQ3OzMwMDszMDM7Mzk2OzEzNDM7MTM5NDsxNDYyOzE2MzQ7MTczNg==" target="_blank">ici</a>)_
- 3 exercices de programmation sur des notebooks<sup>*</sup>
- 3 exercices sur feuille

**Le barème** est indiqué sur le sujet. Et une grille d'évaluation pour le professeur est proposée.

Nous vous proposons de vous approprier cette évaluation et d'en proposer une analyse. Nous serons ravie d'avoir vos retours et d'en discuter avec vous sur le forum.


<sup>*</sup> Vous pouvez retrouver les notebooks sur _Basthon.fr_ :<br/>
<a href="https://notebook.basthon.fr/?ipynb=eJytVs1y2zYQfpUtc7CtSJQlO3aiqaeHNofO9NBecrE1GohaypiAAIMfxa7H79KrnkMv1g8g5UiWdLBjHSBif7_d_QDyIStYKZeNrh-yir2YCS-y0cNjN8kn_r7mbJRVwn6dme8662bOBFtE2S_X92Z8fOt97Ub9fiHqey8UD3NR9GphpctL2__O076Tnl1_xqUIyvdLqbAbng4HvcGwd3rRG3zsfTjrnX_ow2_B1gmpYNEb9CulJ8WtsNjltQmqEtJyH-ldD3Ckzms9P8keuy_F_Zex7ltgCpp-BKMZu4L1LIlICXLBlqJgyEkdmWK1FLpLUhGXJRce7iJ4UwkvEapi7WO4qVDiXsyZUD8CaayzQKVB2CbJ6j-qrbmTlfSrZU5_KjJTL6M30tMC7QvW0bcgo3cjrBhI8B9xiOgdw8FsO3J-o3_fiJC8WVueS-ftahn9hXbAiCgQMV0PPn3q0vD0NC4fsQxOn7aXWM7j00U0uUhPZ2OkQBJTTYE3otnK5UK9WlrJCSqqjIkaA3Ic0LbfovcfEYM23jLxHVe14i45SYpbI3aeVsu5UBFODIOKgb422nFSnicQh2HUCsObW6Fj5-KMEWBtUCMSxjhDt_kQnJ2ElynhZ53G7mlEcdujdfNAgnkcPmhgkmLd0D2Kpsm7irbx4AyGdHQg4OWegM2YdhXt6HYV7TgPZWoHveX3iuPV-Segc_ClAY06qWGfC4ujm0gByhZJ2emAM51OIjt4DW8Sdh5i5k2est_lEmTRy7JeGMmRPhp8sLxFh2eEfCJCEyN_XljmbUC-WTbCAz8rszAz3izxHbUVyULegGtlTHecAHdT-JPRjSb84ARmFSFWPClM0D4bDbuZCb4OPt6545-B8SVeVejcgv-lRay2lGxpkQj91GecEr4D84MXOCBoQ4wY4pELcgER78Oog1JvBlM4xzZdEccvv3W6MDmhqys6fw3OF9F1uKYrbpdarZYezUS_NhhbQOF5P2m3OXuQn6WR8WY62iB1e96at4YVdW3QrS3Kbl5dOSD-FHkjXZtCGsauuaqndEV5nje70liShFcWLtM5H0N-Qq1h_MmyqfUaijH92m7k-8F4w-gpKpb3P0Jb9sFqCPdNdPBq2u0b7hudkDdgf9vxlx-ARP7Lfa06327VuLuF8StbzcrVXMSdFlUEg0-0W6PPEG0mXY2PlUmr-DspKGoUBh7wEfNknj2iRD0FI_C5k9KuN5NKamNxpT3-D5P8g0s" target="_blank">CC Balayage du sonar Eleve</a><br/>
<a href="https://notebook.basthon.fr/?ipynb=eJzdVk1P5EYQ_SslgwQY48wXm2UklEOSWzYfl1wyq3GP3QO9a3eb7vYsCM1_yXFHK-WUW27MH8ur9swAA0kEm3AIEuCuLldXv6r3XNdRLsvSRcNfrqNKelEIL6Lh9TwJ9rG_qmU0jCph3xfmg46SyJnG5mzbId50VODXTN5J7-iICrv8vQxGcqaqpIvmyVMDf2esu2j2jCY5ncrcN5JK0Yaj3cFxhw6pe9LZJTiYiVdSe9p9NejspkQj_Y3QjnLpvSSRezVTfrkgbRpHoq5xsLQGDllhTSnHhRyHsPuImnDQg4xKCfdqYiUhsJKWMmxiK0vpGXeJ4-_D2WXJx6pckarqcrmoEByxC9lc0tRoZMr7tbQI7wVuVOytL2-p0ZJuPrXQbpC9-YNcYwP6baK4tqlqq8Ia6Xc7HZKeTk5OUnojFKPitg9svCqVY0x8u1UtF_7ccNBCTafLheU8HQ3jeKSPKI45lbUP5aLMm1J4o3BcjStznWorK7X8aGXy6DtO0kQ4viFn32jKz4U-k4wHX42h3IRyMje6kCkHegb2Ozv0Zn1sl4bPqd5PjXSMFL8f09cm1I4Lh-zWKG43U0YXjWIYdIFKUC2sqJYfUZEV-m133VYtExnXKZtkWwXMUMF2CzXMaD_fQzK0_BWlwS77Ght6pQ8QUS0OCjTzRh8EKvygA5JWcA4kLyWyl4TyCHvBbXXE6VnJmXKUcm_tkqsjdIBrmNDwXDOATgkP-GkJ2C7j7saQpdsQR942zssiGk5F6eQW4jkKcxftQk5pi5ciocnBcKQJPytWnlKaphSHv4f8t9210jdWr5wQFXfJGy7PODeN9tFQN2WZRKbxdeNZ7t5-Tjv0uB2AL7bOhYLWgCTbbRHH9y8Tx0j129yG4rUIszT0w7uOwiK8Dw0A_YUDLznQZ6L6n2PR36YG92YRhGpmuI83iIiZzFsObC7HomXRuDWIzk0osFnb5YKJr1aiuOpy1os7XGHFwL5eLphYrPrl3nKhcRYEvwifjIsNex9g-ET56L2cfIxnvf-hgoyiVkNGEQgcFng6xFOwhRxra6aq_ShyV-gZrhYaYPVZ-NfVBUjfExjn7VggPfzfh64c3Fonj1rvR1sJ00NJUtqHF19GlH7GN1tNeW5h3LcI6IRXbgrBYpK-k02AtlWfRs24hA_a_Gkgt7x-BOduHwNWr_PlAZ2eEhZ4HOm_9Ea3JvTqeBC8scDj33h3jwcJnbzutbGPB3h8GdELs-Y_UDkBK0yNoggvWcAOszuKx1Tk6WjlwCGY-YLnIpCcJorpz3IYKI1W4q8DHFHblJBMSUzodmTdOPJkFgbgrbDglFOoJZ968yk3PAxjigySAtYvf9Pt4J5Db3LPIxwf6mQ1wQFf8SyXC8TAQK1D0CSYcHexZWIvtt132pieI8ZxjMsBMoyPGKLj-Bkh8F40f5vca-730mpZulrmvCqUq0txNdai4hd-vIL4o9QIUmJGbcQZW-tghW3l1a77SGjjNeY6cUCmR6WsNXZcMVNgWr2lNmFWMhcN-4gwVWgfeekBe7BFaX0Fn0oh6fZmHrtfXB49ngWvJ610eoRhdZf27m59dcbfTTcuQQ97m0f_biJRP32d9qL5nKO1DRcNB7eLcaW0wcu9-Z9YN_05" target="_blank">CC Drole de sommes-Eleve</a><br/>
<a href="https://notebook.basthon.fr/?ipynb=eJy9V8ty4kYU_ZVbygKbwQRJBgwVVkkWrsrCqcpucEFbupjOSC1Nd4uxy-V98heprMab_AR_ki_JaQmLhxnseThUQUvd99Xn3nu6ufMiThLjDd_eeSlbEQsrvOHdfaucn9jbnL2hlwr9Ls4-KK_lmazQkZv7jqy4SlgUN6Q5mrPGl4YUC2XoQo6Vd9_6XJM_ZmnKKmJNudDEN8uHqLB4SwQ51SJhipmizP3Ik5gNNE1715FndWEsx95wJhLDO36d9qbPmc5SSvNU2DnJNM-0xdtYjVXMM3iLZCoSNpNcHqnj4VgRPmnejnNDI1Jv_GpGsy20ImP1ERZzefw2GF7CC98wdiAzNYmyQllvqIokaXlZYfPCOtAvvwAktpZplqnIGaacNfQdLprVIrt1cLGhqZpSrjmVy48aqAHJaiNOMJf0759_UNjyT_3uIOh1w26bLkrEOc0BslhwBAsjv4PPlOAlu7KSlSUg8PPL0vJ1Wbk4B7xb6JexHI_Vxfkr4foLdjMXy39UtRuhRWQdeMDy4nyK7akKAmBpMp0KaUqg_Q4hsDXW5nmwqU3nCc1EYUmLPOcEWL4vGoA5kbY0uuk9bhQI6ROh8Q0eOXVxRa55aMPIAiEUujLw2Kt0RNd6-XfEtPyL3DJJFcuIj2n4tQl727lsEQa_GoJqCKvhtBq61dD7ot747IAGg0G_coins_pp8Fqd2Wz-5MjPwgi75jCFxENckMosX2XZOzwUhpBFq8VCyASJz6CA3JcdV5XTc9WEZk8Olmq72fwC7m3-WrApGcWnYbOitbECI-fJ8mHV7TXpTOvWnG60PDYiXegqJlaOwkW6_GhBP6i_qsxoKl0npblG96BosdZxG3KZcmNJYZIPbBBExKpg5wAdGQm7fFBCVQUP4y38vPGnzhYegikBxXQPim3aIjzQ2gnlgAJaIzDe5l7jTNo1t04b6OMG_Gxq-Ic10PjQ2FQInnHRHewoAKDeYZ1eHzpfeRZuHXlH0jXM45mHdEjFk3ASzeVs5jIxcu3Ubrcv6Q1hWP1unYeYeK1Wq6s1QLXSY7n-hkmgschcZdVQrRgP7Pc7Fy7_FmLm210hhDGs7QZynRaAo9GIymIZqycCfi3gamOPQLC2gFrYIxDWAjhU9gp0erVIp9PbJ-K6rpZx9fPqyQqrZG2wyk6qms06vGazvAW6w6-K3K0vlg9azmTZ8QJcg7bOwCxVR4A3GqAD2Fo-PEnpZ8V56uKk50hwdenVE3fnxR3lhVz4ycMcBqdleeoM9Fg3GtuKn4zEdcvd_czy4X3h7sn7hI0tYTFgV64u4y86Vlpr7sVrgg3kbMEwG7wtCnhNnsSw5bFVBYoc1PZO_G_ASrtQH0VzV7nDVY5WpZ2wwkJZz-FqRYKnOtXjh7nE3iT9MCqZakVspdAm7WHtsSl2xLaZbT3P2MOOmHNbk-L_xIn7yW91s9imPtxMFuihb8N7T3LT6Pf7jUcM_e7ZWc09T0VRlrVor9M5JOkHa8nuIZt-EK7dD4LwgGj_bFCLht1D7s_6fi0Z9Pu9lyXxsrUF7zvWCtWSc-TeYmnyRNxOlEjLG-utnTuOhOVEqOtCXLvZvJzF3Eqqeg-RuVpqItUscwZdglKpdaYnqcsVplZasjazYG0QsjcMYWGGjpjwDa5U1ZzXzm8hk0oEXeXcYvX7m5P9Ubj3KxAwbFqYcX-eWW-u5rfX7r-JmSTASq_jCDcD8cL2WTvw7u-dtZn7awUoT9cvkxR8AuXg_j8Azrgq" target="_blank">CC tableau recherche dans Pi Eleve</a>
